\begin{acquis}
\textcolor{G1}{\textbf{\`A partir de la courbe représentative d'une fonction}}:
\begin{itemize}
\item déterminer son sens de variations
\item établir son tableau de variations
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{\`A partir du tableau de variations d'une fonction:}}
\begin{itemize}
\item proposer une (ou des) courbe(s) représentative(s)
\item déterminer les extrema sur un intervalle
%\item 
%Déterminer le minimum d'une fonction sur
%un intervalle
\item comparer les images de deux nombres par
une fonction 
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Fonctions de référence}}
\begin{itemize}
\item Pour une fonction affine:
\begin{itemize}
\item déterminer et utiliser son sens de variation
\item dresser son tableau de variations
\end{itemize}
\item Pour une fonction inverse ou une fonction carré:
\begin{itemize}
\item connaître et utiliser leurs variations
\item connaître leurs tableaux de variations
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes. \\(ONPPS signifie On Ne Peut Pas Savoir.)
}


\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
On considère la fonction $f$ dont le tableau de variations est donné ci-dessous :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=3, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
%
{ $x$ / 1, Variations de $f(x)$ / 2}
{  $-6$,$-2$,$-1$,$2$,$4$  }
\tkzTabVar{+/$3$,-/$-5$ ,+/$2$,-/$-1$,+/$0$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}On a : 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $f (- 1,9) < f (- 1,5)$
\item $f (- 1,9) > f (- 1,5)$
\item on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}On a :  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item   $ f (- 3) \leqslant f (- 1,5)$
\item  $ f (- 3) \geqslant f (- 1,5)$
\item on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}On a :  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $ f (0,5) > f (1)$
\item   $ f (0,5) < f (1)$
\item   on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}On a : 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $ f (3,5) \geqslant f (2,5)$
\item $ f (3,5) \leqslant f (2,5)$
\item on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}si $x \in [- 1 ; 4 [$ on a : 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $ f (x) \leqslant f (- 1)$
 \item    $ f (x) \geqslant f (- 1)$
 \item    on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}si $x \in ]- 6 ; -1 ]$ on a :
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $ f (3) < f (x)$
\item $ f (3) > f (x)$
\item  on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
% Répondre au question à partir du tableau de variations de la fonction inverse.
\parbox{0.3\linewidth}{On rappelle, ci-contre, le tableau de variations de la fonction inverse :
}\hfill\parbox{0.62\linewidth}{

\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=3, , color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
%
{ $x$ / 1, Variations de $\dfrac{1}{x}$ / 2}
{  $-\infty$,$0$,$+\infty$  }
\tkzTabVar{+/,-D+/ ,-/}
\end{tikzpicture}}
\end{EnonceCommunQCM}
\vspace{1em}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}La double barre du tableau signale que la fonction inverse :
\begin{ChoixQCM}{3}
\item admet un maximum en 0
\item admet un minimum en 0
\item ne peut donner une image à 0
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Sans calculer, on peut dire que les inverses de $-3$ et de $-2$ sont rangés dans:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  le même ordre que $-3$ et $-2$ 
\item  l'ordre inverse de  $-3$ et $-2$ 
\item inconnu sans calcul
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Sans calculer, on peut dire que les inverses de $0,25$ et de $0,5$ sont rangés dans:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item le même ordre que $0,25$ et  $0,5$ 
\item  l'ordre inverse de  $0,25$ et  $0,5$ 
\item inconnu sans calcul
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Sans calculer, on peut dire que les inverses de $-5$ et de $2$ sont rangés dans:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item le même ordre que $-5$ et $2$
\item l'ordre inverse de  $-5$ et $2$
\item inconnu sans calcul
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
% Répondre au question à partir du tableau de variations de la fonction carrée.
\parbox{0.3\linewidth}{On rappelle, ci-contre, le tableau de variations de la fonction carrée:}\hfill\parbox{0.62\linewidth}{
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=3, , color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
%
{ $x$ / 1, Variations de $x^2$ / 2}
{  $-\infty$,$0$,$+\infty$  }
\tkzTabVar{+/,-/0 ,+/}
\end{tikzpicture}}
\end{EnonceCommunQCM}
\vspace{1em}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Sans calculer, on peut dire que les carrés de $-5$ et de $-3$ sont rangés dans:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item le même ordre que $-5$ et $-3$ 
\item l'ordre inverse de  $-5$ et $-3$ 
\item inconnu sans calcul
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Sans calculer, on peut dire que les carrés de $0,1$ et de $0,7$ sont rangés dans :  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item le même ordre que $0,1$ et  $0,7$ 
\item l'ordre inverse de  $0,1$ et  $0,7$ 
\item inconnu sans calcul
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Sans calculer, on peut dire que les carrés de $-6$ et de $1$ sont rangés dans:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item le même ordre que $-6$ et $1$
\item l'ordre inverse de  $-6$ et $1$
\item inconnu sans calcul
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Dans $\mathbb R$, l'équation  $x^2=7$ admet :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item Aucune solution 
\item une solution
\item deux solutions
\item ONPPS
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Dans $\mathbb R$,  l'équation  $x^2=-5$ admet : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item Aucune solution 
\item une solution
\item deux solutions
\item ONPPS
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Dans $\mathbb R$, l'équation  $x^2=0$ admet :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item Aucune solution 
\item une solution
\item deux solutions
\item ONPPS
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}On considère la fonction $f$ dont le tableau de variations est donné ci-dessous.

\medskip

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=3, , color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
%
{ $x$ / 1, Variations de $f(x)$ / 2}
{  $-6$,$-2$,$-1$,$3$,$7$  }
\tkzTabVar{+/$7$,-/$-5$ ,+/$2$,-/$-4$,+/$0$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
%\
\begin{exercice}Sur l'intervalle $[-2;4]$, le maximum de la fonction $f$ est:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $ 2$
\item $ -1$
\item $ 0$
\item ONPPS
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Sur l'intervalle $[-5;-3]$, la fonction est : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item monotone
\item croissante
\item décroissante
\item ONPPS
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}La fonction $f$ est croissante sur:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left[3;7\right]$
\item $\left[0;1\right]$
\item $\left[2,1;2,5\right]$
\item $\left[-1,5;-1\right]\cup\left[4,5;7\right]$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ad}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


\begin{QCM}
\begin{multicols}{2}
\begin{EnonceCommunQCM}
Voici la courbe représentative d'une fonction $f$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.4, xscale=0.5]
 \draw[quadrillage] (-6,-5)grid (5,7);
 \axeX{-6}{5}{-4,-2,2,4} 
 \axeY{-5}{7}{-4, -2, 2, 4, 6}
 \origine
\draw[color=F1, very thick] (-6,-2).. controls +(1,0) 
 and +(-1,0)..(-4,4).. controls +(1,0) 
 and +(-1,0)..(-2,1).. controls +(0.3,0) 
 and +(-0.3,0)..(-1,2).. controls +(0.6,0) 
 and +(-0.1,0.5)..(-0.2,0).. controls +(0.1,-0.5) 
 and +(-1.2,0)..(2,-4).. controls +(1,0) 
 and +(-0.1,-1)..(3.5,0).. controls +(0.1,1) 
 and +(-1,0)..(5,6);
 \foreach \x/\y in {-6/-2, -4/4,-2/1,-1/2,-0.2/0,2/-4,3.5/0,5/6}{\draw[color=C1] (\x,\y) node{$\bullet$};}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Sur $[-6;2]$, le maximum de $f$ est:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $-4$
\item $-1$
\item $-2$
\item 4
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}
Sur $[-6;5]$, $-4$ est:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item un minimum relatif
\item un minimum absolu
\item un maximum relatif
\item un maximum absolu
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}La fonction $f$ est croissante sur:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $[-4;-2]$
\item $[-6;-4]$
\item $[3;4]$
\item $[0;1]$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{bc}
\end{corrige}
\end{exercice}\begin{exercice}Quel tableau de variations correspond à cette courbe?
\begin{ChoixQCM}{1}
\item ~\\
\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.7,espcl=0.9, , color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
%
{ $x$ / 1, Variations de $f(x)$ / 2}
{  $-6$,$-4$,$-2$,$-1$,$2$,5  }
\tkzTabVar{-/$-2$,+/$4$ ,-/$1$,+/$2$,-/$-4$, +/6}
\end{tikzpicture}
\item ~\\
\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.7,espcl=0.9, , color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
%
{ $x$ / 1, Variations de $f(x)$ / 2}
{  $-6$,$-4$,$-2$,$-1$,$3{,}5$,5  }
\tkzTabVar{-/$-2$,+/$4$ ,-/$1$,+/$2$,-/$0$, +/6}
\end{tikzpicture}
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{multicols}
\end{QCM}
